---
templateKey: article
title: 10.19 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-10-19T04:16:52Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: 病树🌲

---
**1. 12 岁女孩注射新冠疫苗后死亡，母亲维权而被警方以涉嫌寻性滋事罪拘留**

据当事人微博[疫苗受害致失独单亲妈](https://m.weibo.cn/u/6970459542?jumpfrom = weibocom)和公众号[陆火 Media](https://mp.weixin.qq.com/s/I5NeaZaHjbi4B1NWekNS4g)消息，蒋艳红因为注射新冠疫苗后死亡的 12 岁女儿维权，被警方于 10 月 16 日以涉嫌寻性滋事罪拘留，羁押于河南省濮阳市看守所。

蒋艳红此前称，女儿于 8 月 10 日在濮阳市南乐县城关镇卫生院接种新冠疫苗后，出现高烧等并发症，于 8 月 28 日离世。此后，她要求卫生院提供疫苗相关资料，要求当地政府调查医疗事故，均被拒绝。她还称，她在县卫健委被四五个男子摁在地上，被殴打近 40 分钟。

9 月 29 日，蒋艳红称镇领导到她家中，要挟她“再去北京上访，有可能拘留或判刑”。10 月 3 日，蒋艳红更新了最后一条微博，此后再未更新。家属称，蒋艳红和其妹妹蒋艳超被警方以涉嫌寻性滋事罪拘留。 #疫苗 #上访 #寻衅滋事

**2. 维权律师常玮平因被刑讯逼供而留下多个后遗症**

据常玮平妻子[陈紫鹃](https://changweipingwife.wordpress.com/2021/10/17/2021-10-15-辩护律师第三次在陕西凤县看守所会见到常玮平/amp/#click = https://t.co/FtHpKzytJs)消息，10 月 15 日，代理律师第三次在陕西凤县看守所会见常玮平，称常玮坪因刑讯逼供而产生多个后遗症，包括静脉曲张、颈椎腰椎痛、便血、反胃酸等，并受到多种非人道对待，包括连续六天六夜坐老虎凳，连续三个月剥夺睡眠，每天只给喝两杯水，三个冷馒头。

陈紫鹃此前称，常玮平被指定居所监视居住在宝钛宾馆一楼，如果不配合做笔录，警察就不给吃饭、不允许他睡觉，并警告他不允许向律师透露被虐待的信息。

常玮平是中国维权律师，曾为被捕新公民运动者辩护，代理访民“寻衅滋事”案、艾滋病就业歧视等案件，为#MeToo 行动者提供法律援助。2020 年 1 月 12 日，常玮平因“12·26 厦门聚会案”被指定居所监视居住。2021 年 4 月 7 日，被宝鸡市检察院以涉嫌颠覆国家政权罪批准逮捕。 #常玮平

**3. “709 家属”等 14 位维权公民参选北京区人大代表**

据[德国之声中文网](https://n9.cl/1a7w0)消息，“709 律师”家属李文足、王峭岭，维权人士野靖环等 14 名运动者于 10 月 15 日宣布，将参选 11 月的北京市区县人大代表选举。

14 人发布的《北京 14 名独立候选人联合宣言》称：“我们 14 人是长期生活在最基层的公民，我们深感普通百姓与政府、人大、法院、检察院等部门沟通的困难。我们经常通过各种渠道寻找人大代表，希望他们能够帮助我们向政府及有关方面反映问题，但是我们根本见不到人大代表。”

2015 年 7 月 9 日，中国政府逮捕、拘留、传唤上百名维权律师和维权人士，被称为“709 大抓捕”。此后，多名被被捕律师的妻子联合发声，为丈夫的正义和自由奔走呼号，并同时成为了公民维权的新力量，反抗政府对民间维权力量的打压。 #709 家属

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
